外判商多宗「交樽仔」出現假採樣日期 遲 8 日變即日出結果 違規變合規

d lab 開始支那化勒

記者接觸到上月「交樽仔」檢測的 7 名市民，他們交樽後延誤多日才收到陰性結果，不過檢測結果顯示的「樣本採集日期」與事實不符。多於一名市民確認，在樣本包的表格上填寫了採樣日期，與交樽為同一日，因此確定檢測結果所示的採樣日期虛假。

其中一名市民阿偉（化名）2 月 18 日「交樽仔」，遲至本周日（28 日）才收到陰性結果。他在政府電子檢測紀錄網站查閱結果時發現，「樣本採集日期」顯示為 2 月 28 日，亦即外判商發出結果的同一日；根據該結果，他於採樣同日取得陰性結果。

記者核對全部 7 人提供的「交樽仔」收據日期，以及其檢測結果的採樣日期，發現外判商延誤 1 至 8 日發出結果，但全部個案都出現虛假的採樣日期。在錯誤的日期下，外判商「違規變合規」，由原本延誤多日，變成即日發出結果。

支那？

下世都唔洗旨意零確診

造假大國

《立場》周一（1 日）向醫管局查詢，是否知悉採樣日期有錯、出錯原因、收到幾多查詢，以及如何跟進等問題，正待回覆。據悉，醫管局現時委聘的處理「交樽仔」檢測的兩間外判商，分別為 Prenetics 和金域，記者今午亦向該兩間公司查詢，同樣正待回覆。

兩間lab都係支那

本身就中國 點中國化

This is chi na

不嬲都有
有冇人關注啫

冇中就算啦

支那人

擒日有記者追HA，但HA唔敢答

做唔切？改日期囉
比人識穿？唔好出日期囉

再嘈？報狗用黨安法

外判商「交樽仔」屢現假採樣日期 讀者報料：採樣日期今起「被消失」

報道：

醫管局外判商負責的「交樽仔」（深喉唾液樣本）檢測，本周被揭有多宗電子結果出現虛假採樣日期，醫管局至今未正面回應。《立場》接獲多名讀者投訴指，今日（3 日）在政府 EVT 網站查閱「交樽仔」結果時，發現沒有顯示採樣日期。讀者提供的截圖顯示，最早今日（3 日）早上約 10 時半查閱的電子結果，已沒有顯示採樣日期。

不過，部分人同樣於今早查閱的電子結果上，仍有採樣日期。

記者今午致電政府設立的查詢熱線，職員未能解釋採樣日期消失的原因。《立場》分別向食物及衛生局、衛生署、醫管局及創新及科技局查詢，正待回覆。

《立場》正收集「交樽仔」檢測異常個案，如讀者發現曾經可查詢採樣日期，但今日起無法再在網站查詢採樣日期，歡迎讀者報料。

1. 在政府 EVT 網站（），按「申請檢測紀錄」
2. 輸入身份證號碼，「樣本瓶編號」一欄輸入交樽仔收據上的「Barcode ID」編號
3. 取得結果後，如發現「樣本採集日期」出錯，嚴重延誤及其他異常情況，請報料俾《立場》

報料方法：
Telegram 應用程式：@standnewsreporting
Signal 應用程式：9458 0060
ProtonMail：standnews@protonmail.com

推